[窮人思想系列]想靠樓價大跌然後上車既人一定未經歷過金融風暴

樓價大跌，有實力果班供斷既都唔會賣（特別經歷過sars）

呢架無實力變銀主盤果班，應該著咁一半係納米樓偏遠夾硬上車，佢個單位你岩唔岩住都係問題

最緊要係息高，銀行收緊按揭，當唔會估唔足，你入息夠過但工種唔stable都可能reject你，你更加難上樓，除非你已經渣緊大筆現金cash is king，但講緊可能渣百幾萬先買到三百萬樓

至於窮人思想，係因為現實係你如果今時今日手渣百幾萬，根本唔會呻上唔到樓，有少少實力仲會係岩岩個牛市增值左10%笑笑口添（10%講緊係你扑唔中700都輕易賺到）

同埋好心一提，有呢個思想既人應該都係月薪under20k，仲要比家用，儲黎儲去舊錢都唔識大既人，如果真係咁既情況仲要係白領工種，你老細隨時趁樓價跌既氣氛炒埋你/凍薪...呢架個樓市你都仲有得喊上唔到車，如果樓市大跌你成家隨時食都無得食

我就係唔鐘意用一千萬買本身值幾十萬嘅樓
有問題？

呢個就係窮人思想

有少少投機意識，你早五年用呢一千萬買十萬既野，今年你呢一千萬變左千四萬了

事後孔明

咪係 你479買左騰訊咁點呀 跳撚左樓啦柒頭
好多貨等人接棒呀？

投資意識吓

窮人就係咁，要賺快少少實要take risk，唔敢take risk同唔想take risk係兩樣野

唔敢take risk係上一代諗住靠住儲薪金發達既人，唔敢take risk係識做risk management 既人，無人叫你479一注all in，無人叫你唔自己分析咁亂買

渣幾十個算咩投資呀，投機黎架姐

本身覺得你篇文都幾有道理

點知原來係傻嘅

邊忽傻

直接比曬就冇問題丫

一屋都係公務員,等緊爆
利申:窮人思想

識去考公務員已經唔算窮

呸

唔岩聽？

想知樓主發左達未？

間唔時玩下騰訊，唔返工廢青

同你一樣一屋公務員or公營機構perm staff
其實爆唔爆都買得起
我重點係想睇一大班靠吹水搵食既地產狗保險雞仆街

安全網上面既人

爆就開心

20k樓下都想爆係想自殘

o係連登, 有呢個思想既人係出來返工一兩年又冇打算升職, 增值自己, 又賴自己人工低冇法儲錢,
之後冇車冇樓冇女都賴政府/廢佬/新移民既鍵盤戰士

只要一大班地產狗保險雞仆街，我一個無安全網都無所謂，家人可以一樣生活到